I)
Trinu Wilokas asub ette ja kaewab Pridik Kandi peale, et Trinu Wiloka poeg on 33 pääwa tema eest karjas käinud mõisa lojuste juures ja kui naad on kaubelnud siis on Triinu Wilokas tahtnud poisi pääwa eest 7 kop saada ja Trino Wilokas tunnistab, et Pridik Kant on luband seda maksa ka nüid üttelda Pridik Kant: Et tema ei taha mitte maksa.
Pridik Kant tunistab: et tema on taale luband aga 5 cop. ja seepärast peab siis ka Pridik Kant, poisi palka kinni, et tema on mittu korda lasknud elajad paha peale minna ja Herra on see eest trahwi nõudnud 3 rubl. Ja Pridik Kant lubab siis poisi palga ära maksta, kui Herra temale see 3 rubl. maha jättab siis lubab Pridik Kant temale 5 cop. pääwas ja mitte 7 kop. sest tema on temale ka kolm kord pääwas süia annud.
Kohus mõistab, et Pridik Kant peab 5 cop. Triinu Wilokale poisi pääwade eest maksma. Ehk tema kül temale 7 cop on lubanud, aga et pois on paha lasknud teha, seepärast 2 cop. jääb maha.
Pridik Kant lubab, jääb raha wõlga.
